{"title": "Hỏi đáp: Chích ngừa bé", "question": "Xin chào bác sĩ ạ! Cho em hỏi vacxin 5 trong 1 cho bé 2 tháng tuổi hiện nay bệnh viện còn không ạ? Ngày nào mình có thể dẫn bé đi chích ngừa ạ? Xin cảm ơn!", "answer": "Chào bạn,, Vacxin 5 trong 1 được tiêm 3 mũi, bắt đầu khi trẻ 2 tháng, sau đó nhắc lại lúc trẻ 3 và 4 tháng nên khi bé được 2 tháng bạn có thể đưa bé đi chích rồi đấy.Bạn gọi 19007234 trước khi mang bé đi chích xem còn thuốc hay không đã nhé.,Thân mến,,KS. Trang Thanh Vũ\nP. Công nghệ thông tin – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/chich-ngua-be-18403/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé hay vặn mình", "question": "Chào bác sĩ! Con em được 16 ngày tuổi nhưng khi ngủ bé cứ hay vặn mình khó chịu và thường về đêm bé cũng như vậy hay vặn mình khó chịu và ngủ rất ít em rất lo lắng tình trạng của bé. Như vậy là bị gì vậy bác sĩ. Xin bác sĩ cho em lời khuyên để bé có giấc ngủ ngon. Em cám ơn.", "answer": "Chào bạn,,Hiện tượng vặn mình ở trẻ có thể là sinh lý, cũng có khả năng là bệnh lý. Trường hợp của bạn có thể là dấu hiệu bé bị thiếu canxi. Bạn nên đưa bé đi khám để được xác định chính xác và có hướng điều trị kịp thời.,Thân mến,,KS. Trang Thanh Vũ\nP. Công nghệ thông tin – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-hay-van-minh-18331/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bảo quản sữa mẹ", "question": "Chào bác sĩ! Cho em hỏi sữa mẹ để đông và sữa để ngăn mát thì trữ được trong bao lâu?", "answer": "Chào bạn,,Sữa mẹ có thể bảo quản trong ngăn mát khoảng 3 ngày, khoảng 1 tháng nếu để trong ngăn đá.,Thân mến,,KS. Trang Thanh Vũ\nP. Công nghệ thông tin – BV Từ Dũ"}
{"title": "Hỏi đáp: Chích ngừa ở trẻ sơ sinh", "question": "Cháu bé sinh ngày 07/03/2015 tại bệnh viện. Lúc sinh đã chích mũi lao nhưng hết thuốc viêm gan B nên em đã đưa bé đi chích mũi viêm gan B ở Pháp Việt 2 tuần sau. Nay bé 2 tháng tuổi em muốn hỏi bệnh viện còn 5in1 dịch vụ không? Nếu không bệnh viện có chích 5in1 của tiêm chủng mở rộng không? Bé có thể kết hợp chích 5in1 và uống rota không? Ngoài ra, hiện tại bệnh viện có vacxin phế cầu không? Liều chích và giá tiền như thế nào ạ? Em bé duới 5kg có được tiêm 5in1 không? Em xin cám ơn.", "answer": "Chào bạn,,Bé có thể kết hợp chích 5in1 và uống vacxin Rotavirus không sao cả. Bạn gọi 19007234 để biết các loại vacxin bạn cần còn hay không nhé.,Thân mến,,KS. Trang Thanh Vũ\nP. Công nghệ thông tin – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/chich-ngua-o-tre-so-sinh/"}
{"title": "Hỏi đáp: Tiêm chủng cho bé sau sanh", "question": "Kính chào bác sĩ! Em mới sanh con đầu lòng và sanh bé ở bệnh viện Từ Dũ. Sau sanh, bé đã được tiêm chủng 2 mũi lao và viêm gan B. Em nghe nói mũi tiêm ngừa lao ở tay trái khi chích sau vài tuần sẽ sưng và mưng mủ nhưng từ khi chích đến nay đã gần 4 tuần mà bé nhà em vẫn chưa thấy xuất hiện dấu hiệu đó, vậy có bình thường không bác sĩ?Và khi em xuất viện thì không thấy bệnh viện đưa sổ để chích ngừa bé mỗi tháng và cũng không dặn dò gì về chích ngừa như thế nào. Vậy bước qua tháng thứ 2 chích ngừa cho bé những mũi nào và đến đâu chích để an toàn cho bé thưa bác sĩ?", "answer": "Chào chị,,Một số bé có thể mưng mủ sau tiêm ngừa lao chậm hơn. Nếu đến 6 tháng vẫn không có dấu hiệu gì, chị hãy đưa bé trở lại bệnh viện để tiêm ngừa lại. Nếu mẹ không có hộ khẩu thành phố thì bé sẽ không có sổ khám sức khỏe của Sở y tế TPHCM.Khi nào bé đến tháng thứ 2, chị bế bé đi tiêm ngừa thì sẽ mua sổ sức khỏe, trong đó có lịch tiêm chủng. Chị có thể chọn bất kỳ cơ sở tiêm ngừa nào để tiêm ngừa cho bé, vì thuốc ngừa trong chương trình tiêm chủng mở rộng là như nhau trên toàn quốc.,Thân mến,,Ths.Bs Trần Hà Phương Tâm\nKhoa sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/tiem-chung-cho-be-sau-sanh/"}
{"title": "Hỏi đáp: Chích ngừa bé", "question": "Cho em xin hỏi mình dẫn bé đi chích ngừa vào ngày mấy của tháng vậy, hay là ngày nào cũng có chích vậy bác sĩ, vacxin cho bé 2 tháng tuổi bệnh viện hiện nay còn không vậy bác sĩ, em xin cảm ơn ạ.", "answer": "Chào bạn,,Bạn hỏi chung chung quá nên không thể trả lời cụ thể cho bạn được. Tốt nhất bạn nên đưa bé đi khám và trình bày cụ thể để bác sĩ chỉ định tiêm ngừa cần thiết cho bé.,Bạn có thể đưa bé đến phòng khám trẻ tại tầng trệt M1, 227 Cống Quỳnh Q1 để thăm khám và tư vấn nhé.,Thân mến,,KS. Trang Thanh Vũ\nP. Công nghệ thông tin – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/chich-ngua-be-18304/"}
{"title": "Hỏi đáp: Khám xương chân", "question": "Kính chào các bác sĩ! Con em lúc sanh bị bán trật khớp háng 2 bên. Đi tái khám lúc 1 tháng thì đã hết. Nay bé đã 5,5 tháng. Em và người thân trong nhà có cảm giác là 2 chân bé không dài bằng nhau. Liệu em có nên đưa bé đi kiểm tra?", "answer": "Chào bạn,,Có thể là do “cảm giác” của bạn thôi. Nếu bạn không yên tâm thì nên đưa bé đi khám cho chắc chắn nhé.,Thân mến,,KS. Trang Thanh Vũ\nP. Công nghệ thông tin – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/kham-xuong-chan/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé ngủ không ngon giấc.", "question": "Xin chào bác sĩ. Con em được hơn 1 tháng nặng 3,5 kg (lúc mới sinh nặng 3,2 kg), bé ngủ hay vặn vẹo mình và hay bị giật mình. Em cũng tham khảo trên mạng là tình trạng này là do bé có thể thiếu canxi (sáng nào em cũng cho bé phơi nắng từ 7h đến 8h) hay bị vấn đề gì đó và xin bác sĩ tư vấn dùm em là loại canxi nào dùng được cho bé nhà em. Xin bác sĩ hướng dẫn dùm em để bé ngủ ngon và mau lớn. Xin chân thành cám ơn bác sĩ!", "answer": " Chào chị,,Bé trong độ tuổi này thường có cử động vặn vẹo và phản xạ giật mình. Khi lớn hơn sẽ tự hết. Tuy nhiên, bé của bạn lên cân ít quá, bạn nên đến gặp bác sĩ để được chẩn đoán và điều trị.,Thân mến,,Ths.Bs Trần Hà Phương Tâm\nKhoa sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-ngu-khong-ngon-giac-18295/"}
{"title": "Hỏi đáp: Tiêm ngừa", "question": "Chào bác sĩ, bé nhà em sinh ngày 22/3/2015, cân nặng 3100g. Lúc mới sinh bé chích kháng sinh nên không chích được mũi lao và viêm gan B. Nên ngày 27/4/2015 bé đến bệnh viện Từ Dũ bác sĩ cho chích mũi lao mà không chích viêm gan B. Bác sĩ hẹn 22/5 cho chích 5 in 1. Bác sĩ cho em hỏi là em muốn chích 6 in 1 và uống vacxin ngừa tiêu chảy cấp có được không? Và hiện bệnh viện còn thuốc 6 in 1 không? Bé lúc 1 tháng được 4300g. Mong bác sĩ giải đáp giùm.", "answer": "Chào bạn,,Vacxin 5 in 1 hay 6 in 1 có thể chủng cùng với vacxin ngừa tiêu chảy cấp. Bạn gọi 19007234 trước khi mang bé đi chích xem còn thuốc hay không đã nhé.,Thân mến,,KS. Trang Thanh Vũ\nP. Công nghệ thông tin – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/tiem-ngua-18298/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé 6 tháng bị tiêu chảy", "question": "Bác sĩ ơi bé nhà em được 6 tháng, bé bú mẹ hoàn toàn đến nay em cho bé tập ăn dặm cháo xay hoặc bột gạo với các loại rau. 5 hôm trước em cho con ăn thêm nước xương thì bé bị đi ngoài ngày càng nhiều, em cho con uống men tiêu hoá Bidisubtilis được 2 ngày rồi mà con không đỡ, bé đi ngày 6-7 lần phân có bọt, có nhầy nhiều nước. Em đang ở quê nên cũng không có chỗ nào để cho con đi khám. Em cũng cho con dừng ăn dặm từ hôm qua ạ. Có thể cho bé uống thuốc gì không bác sĩ.", "answer": "Chào chị,,Bé của chị có thể đã bị viêm ruột. Dù chị đang ở đâu thì nơi đó cũng có hệ thống y tế phục vụ. Chị nên đưa bé đi khám nhé.,Thân mến.,Ths.Bs Trần Hà Phương Tâm\nKhoa sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-6-thang-bi-tieu-chay/"}
